\begin{acknowledgements}
\par
Assalamualaikum warahmatullahi wabarakatuh. Segala puji bagi Allah SWT yang telah melimpahkan rahmat dan hidayah-Nya, sehingga kami dapat menyelesaikan laporan dengan judul “LAPORAN PEMBELAJARAN ORACLE ACADEMY VIRTUAL STUDENGT DAY”.
Penyusunan laporan ini dimaksudkan untuk memenuhi tugas D4 teknik informatika pada bidang mata kuliah database II. Dalam penyusunan laporan ini, kami mengucapkan kepada pihak yang telah membantu atau membimbing kami dalam penyusunan laporan ini ini. Laporan ini juga tidak terlepas dari bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I selaku dosen matakuliah database. Penulis telah membuat laporan ini dengan sebaik-baiknya, diharapkan memberikan kritik dan saran dari semua pihak yang bersifat membangun, terimakasih.

\begin{raggedleft}












Bandung, 17 Oktober 2019

Penulis

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}